# Les ordonnances

Maia vous propose plusieurs options pour créer des ordonnances.

## Créer une ordonnance directement depuis une fiche de consultation.


![Ordonnances](/content/maia/first_steps/prescription/Selection_059.png)

- Ajoutez autant d'éléments à prescrire que vous le souhaitez dans les tableaux correspondants.

- Si un "Médicament", un "Examen de laboratoire" ou un "Type d'échographie" est manquant, vous pouvez le rajouter en cliquant sur "Créer un(e) nouveau(elle) médicament" (par exemple) dans la liste déroulante.

- Vous pouvez aussi accéder aux listes complètes en cherchant par exemple "Type d'examen de laboratoire" dans le module "Dossiers médicaux".

Sélectionnez ensuite le type d'ordonnance à imprimer dans le menu déroulant "Imprimer".

::: warning Attention
*Vérifiez bien que votre navigateur autorise les pop-ups, sinon vous ne verrez pas votre ordonnance.*
:::
<br>

![Impression Ordonnances](/content/maia/first_steps/prescription/imprimer.png)


:::alert
*Passer par la fiche de CONSULTATION permet d'imprimer une ordonnance rapidement. Pour créer un document PDF, il faut faire une ordonnance libre.*
:::
<br>

## Créer une ordonnance libre

Les ordonnances libres fonctionnent de la même façon que les ordonnances provenant des fiches de consultation.

Créez des lignes avec les éléments à prescrire dans les différents tableaux, puis sélectionnez le type d'ordonnance à imprimer.


Cette fois vous arriverez dans le module d'impression classique de Maia.

Vous pouvez changer le type d'ordonnance à imprimer depuis ce module en sélectionnant le type souhaité en haut à gauche:

![Impression Ordonnances](/content/maia/first_steps/prescription/imprimer1.png)

Pour imprimer un PDF, cliquez sur PDF en haut à droite:

![Impression Ordonnances](/content/maia/first_steps/prescription/imprimer2.png)

Enfin, pour envoyer l'ordonnance à votre patiente par email au format PDF, sélectionnez Email dans le menu (en haut à gauche).

Ajoutez son adresse email et un petit mot et choisissez bien le type d'ordonnance à lui envoyer dans les options ci-dessous avant de l'envoyer:

![Envoi de l'Ordonnance par email](/content/maia/first_steps/prescription/imprimer3.png)  
*Dans cet exemple on envoie une ordonnance médicamenteuse.*
